共產黨：解釋昨「核子手段」字眼為金融制裁比喻 有信心西方世界不會用

林鄭月娥要求紀律部隊研究從內地採購裝備應對西方制裁
最後更新時間 2020-08-01 10:01

行政長官林鄭月娥在本台節目說，本港對外國因應「港區國安法」實施制裁已有防禦手段，包括要求紀律部隊要有決心在歐美以外地區採購裝備，例如研究來自內地的產品供應，她相信西方國家不會利用金融制裁的「核子手段」制裁香港，又說如果有個別國家政府暫停引渡協議，香港都無辦法，只是雙方都無法履行在國際社會中打擊嚴重罪行的責任。

至於對她個人的制裁，林鄭月娥表示，自己在美英無資產，亦不嚮往到這些地方，如果這些國家因為一個地區首長保護自己國家安全及市民健康而實施制裁，需要對國際交代。

原文網址：

乜春野比喻黎

「屌你老母」字眼為父親關懷比喻

不如用返特首公開講話不等於政府嗰招啦
之前都試過，用多次都仲work 過死兜嘅
張局長嗰次“疫情受到控制”要兜到“受到監控”，話你哋誤會，比人笑咗好耐
特首辦咪再搞到林奠都比人笑啦

留名 美國即刻出招

本人覺得「你老母」是關心和問候的助語詞；至於「冚家剷」，是客觀地形容破碎家庭！

我都重係唔明，核子手段唔係核戰係咩？金融點核子手段？

用錢買核彈？

老實講，有核選項哩樣嘢

我講港獨都只係比喻自己經濟獨立, 係咪唔會俾國安拉？

上年開始幾多人因以言入罪, 老師俾人炒, 連FB打句野都分分鐘工都無埋, 佢地亂up就無事

缩

應該係咁
1）五大英語國家及歐盟，完全視香港是一國一制；
2）五大英語國家及歐盟，完全禁止與香港所有的金融及貿易業務往來；
3）五大英語國家及歐盟，完全禁止香港公務員及中國公務員前往當地，普通市民要簽證及申報職業；
4）五大英語國家及歐盟，完全禁止當地與中國的所有金融及貿易業務。
5）五大英語國家及歐盟，完全停止香港人使用當地軟件，以及即使結束支援，包括係香港人即使無法使用 Microsoft Windows, Windows Server, iOS, Apple Mac OS，亦無法取得相關軟件更新及安全修復更新。

55

背後同呀7娥講既野ON99公開講

咪撚淆底啦共匪

又要威又要戴頭盔，7婆真係on99

淆底?

柒婆開哂口話打核戰喎，特首講喎，你估佢講笑？

核平支那，世界和平

你標題同內文都唔同

咁快縮啊

屌你老母 你驚啊？開戰啊你老母

眼殘自膠

攬炒之母你估漏？

如果你同我講 華春瑩係林鄭個女我都信
兩個中文差到咁

淆底

可能林鄭睇得連登多
學哂啲term 突發 核彈 終極核彈

淆啦？

林奠果然好打得，核戰都唔驚你美國佬

唔理咩意思，公開場合講「核子」兩個字都唔恰當喇，仲要咁遲先解釋，推爆佢等佢自己同外國慢慢解釋

有冇人幫特首做下大外宣解釋返

支離破碎

亦不嚮往到這些地方

講完淆底呀？唔係好撚串嘅咩

我只係知你好挑釁地討論核戰爭

無所謂啦 美國有人翻譯架啦

我就覺得你同西方國家宣戰啦

習狗：你算老幾，幾時到你宣戰，你宣戰還宣戰，等我走左佬先好搞

護得好肉酸呀

中文無呢個詞語 佢又唔係英文母語 共解釋都無提及係英文翻譯 唔覺得係佢原意

唔講以為拍緊007 核子殺姬，中共執導林鄭主演

自己在英美無資產
你嗰兩個英國籍打靶仔呢？

唔洗兜啦

淆到仆街
直接挑釁人地用核武
即係改口話只係比喻

想打核戰 勇

無事嘅，唔會金融制裁嘅

觀星筆都話係攻擊武器，
咁金融都可以變核武啦以班蛆蟲邏輯

等睇鄭月娥成為新燈神

繼續兜，越兜越肉酸

其實支那已經準備好先發制人
柒婆講漏咗口而家係度兜

零要核子
不要褲子
我識

寧 先啱sor

點會冇

縮呀

唔使解釋咁多啦，準備食核子啦

so sad so true

你講嗰啲都係形式上
實際嘅核彈最大嗰支就係禁止相關香港嘅銀行使用環球銀行金融電信協會（SWIFT）信息系統
切斷中資行對國際銀行的金融連接 香港金融系統係咁先

驚丫

一個地區首長保護自己國家安全及市民健康?
oh, really? Which universe? Which time line?

瞎子手段

講黎講去都係驚人地全面制裁

SWIFT係歐洲，要歐盟做。
禁止當地與中國與香港的所有金融及貿易業務，咪包括埋禁SWIFT囉，仲恐佈過禁SWIFT多多聲啦

咁叫佢解釋乜嘢經濟嘅核子級手段港府會應付唔到

好明顯縮

淆撚晒底！吊講完又要縮

佢縮喎 証明柒婆講錯野

禁香港和中國人用Microsoft Windows, Microsoft Office, Microsoft Visual Studio, Apple MacOS, Apple iOS, Microsoft Azure, Amazon AWS

不過Microsoft表明左唔會配合美國，美國硬起來Bill Gates就會資助中國開發核能。

引經據典，估乳有雲⋯

我都想講
冇睇原片 但報紙根本前文後理就講緊經濟制裁 成個連登就係度核武核武 明明自己日日都係度[核彈]
自己圍內用就明 人地用就話人核戰
調番轉諗就知外人初初見到成個lihkg都核彈 就覺得我地末日核戰撚

林鄭繼續開聲大人地唔夠膽一拍兩散

國家機密已通天

咪係，千祈咪撚縮啊

立flag

帶返個頭盔先

到呢刻睇見香港咁撚悲哀
真係希望外國扔個核彈沉撚左香港算鳩數

前文後理就講開經濟嘅
佢講野係柒 但屈佢做話鋒一轉去講打仗講核戰 會唔會太主觀
佢自己後面係繼續講經濟嘅 笑9佢用詞不當咪算 笑佢以為佢真係做左國防部

聽都未聽過有人咁用 你呃鬼佬咩 又要威又淆抵 點反制裁外國呀?

不嬲都有人講金融核選項架啦

應該係指禁止香港銀行用swift
禁止港紙兌美金呢啲方法掛

柒婆啲罪行一早夠哂西方制裁佢啦

拎一個市長講嘅嘢同網民比

但係呢個po都仲有班弱智幫港共兜

支那狗

我係第個comment就話應該要笑佢用字柒
但因為係市長就覺得人唔會用比喻咪坐井觀天囉

冇話網民乜野 係指出雙方都用呢啲比喻姐
佢就初次 所以大家覺得新鮮 有核選項呢隻字唔用 用得柒 但你地圍爐屈佢笑佢講軍事核戰 係真係覺得你地真心膠

777咁樣燈一燈
大亞灣 可能就會出事

算唔算自爆弱點?

咁快就縮

你自己揾番新聞或者睇下成段片啦ching
講講下金融講軍事又番去講金融 佢係弱智但唔係弱智係呢啲地方掛
揾野黎笑揾到咁只係顯得可悲

咁撚串，要你出門見唔得人

戇撚鳩鳩 個細既出黎鳩up講錯野 隻大既嚇撚死即刻出黎補鑊

咪係，唔通真係因為佢鳩up幾句就會打核戰咩

咪就係 琴日個post成班人仲high撚大咗
國際線！理撚得佢 煲大佢！

我解釋有nuclear option呢個term就屌返我轉頭
仲要真係屈佢講核戰nuke us咁放上Twitter
俾外國人睇到真係丟撚哂架

嚮往加、澳、新、EU而已

即係前文後理講愛國中間加句香港獨立就唔會比國安拉？
鳩Up完嘢話係比喻就冇後果

柒婆自揭春袋
金融制裁等於痛擊春袋

你啲比喻用得好差，不如你返去重讀小學啦

期待歐美金融制裁「核子手段」掌佢嘴

就好似邱騰華話基本法腐乳一樣，轉過頭自打嘴巴

2020年7月31日 林鄭月娥見記者期間發表疑似宣戰言論?

理性啲分析就俾人屌返轉頭

講英文仲兜到
中文就算鳩數啦

係咪即係話林鄭講錯嘢

b23 yoyoyo

洗乜幫佢地兜
根本吹大左
驚真係好似廣島長崎咁一野收皮
而家縮到入老母閪

Btw
鄭匪鄭月娥
林咩鄭

中共持有咁多美債， 如果變陰司紙點算？

煲大林鄭話用核武先會制裁到佢

你要做國安冇邏輯冇人阻到你

又識話佢係市長唔可以當網民咁 而家又覺得市長會講講下呢個topic又加一句軍事topic

人地比埋link你(核選項呢個比喻) 有更合context嘅理解 偏要當人弱智拎個最識合恥笑但最唔合context嘅意思呢理解
小學雞咁捉人字虱
唉 佢係用錯字 但我睇用啱核選項時你地都會屈佢做核戰
人地覺得你地無知咋

雖則係有核選項呢個terms

但你睇佢琴日果副不可一世既柒樣

我唔係好信佢係咁既意思囉

用斬首導彈直接收7婆皮啦

屌 一個核彈炸鳩中國啦

佢學毛澤東啫，沒事兒

1957年，毛澤東在莫斯科告知響蘇聯既中國留學生代表，提到國際政治局勢，係「社會主義壓倒帝國主義」，代表中蘇既「東風」壓勝「西風」

從而得出一個結論： 核子戰爭，中國必將大勝

「簡而言之，全人類死掉一半，還有一半人，帝國主義打平了，全世界社會主義化了，再過多少年，又會有二十七億，一定還要多」

連登仔真係速食時代嘅表表者
一句內文做標題 而家一個名詞講錯左 可以高哂潮多多狡辯黎滿足自己

可能係將貨幣同核武掛鈎

唔洗兜啦柒頭

(disambiguation)

A hyperbole by analogy to nuclear weapons, referring to the most extreme amongst a range of options

連登仔真係唔好咁天真啦 佢係做左好多柒野 但你地真心當講錯名詞係講緊核戰棧柒埋一份

幾時衝入美領姐

老老實實啦 ! 第一句才是真心話來. 宇宙第一毒婦 唔好咁低裝啦好心

老實講，佢話核選項已經夠做twitter

北韓金朝有導彈有核彈，都叫係有本錢要脅全球，
鄭月娥得三萬恐怖份子，都叫囂要同英美打核戰。

圍爐過耐嘅結果
遲早會變少眾 成為被淘汰嘅一份子

唔洗幫佢兜喇
777宣戰呀嘛，明架喇

連登夠成日乜都話核彈
林鄭學咗連登仔口吻

我信呀，要信國家

而家先淆底
美國對呢啲字眼好撚敏感
之前胡錫進吹水話要搞乜春基地
美軍即刻搵機飛足咁多日
你講核子手段只係比喻美國一定唔會當你吹水

金融還金融核子還核子
九唔搭八 咁你不如話原子手段

其實我嘅理解不嬲都係禁止美元結算=nuclear option

算啦，好多連登仔未聽過核選項nuclear option哩個term。加上為駁而駁

一直都話美國係可以打呢張牌
但評估過後認為有風險
所以一日未到最後都唔會用呢個核彈級制裁
呢個係美國嗰邊講

下下網民一見佢發言就RT
唔怕就假

仲話特區首長WO, 講句野都唔清唔楚

個女咁撚把炮
唔怪得咁多人想做佢老豆啦

fallout 2021

又縮 肉鳩酸

明明支那唔想打熱戰，而家林鄭咁講到出口引戰，其心可誅

林鄭宜家擺明向世界武力宣戰，有三萬幾私兵

2020金融核爆

正垃圾臭閪
你啲垃圾蛆蟲死番支那未

中共：核爆都唔割

一樣都係射唔出

應該無香港金融撚諗到去金融方面
做幾間公司入面未聽過核子呢個term
申利 FO金融撚

核平香港

淆9到

寫稿條友依幾次都好似陰鳩柒婆咁既

巴打 你睇清楚先覆機好無
你quote呢段新聞係翻譯美國新聞 入面都仲係英文既nuclear option
加上呀婆講既「核子手段」係4個字 可唔可以用你quote既「核選項」解釋 唔係你話通就通架
中文上 都係無人用「核選項」黎形容極端選擇 至少你都係查oxford英文字典搵到呢個解釋呀 認唔認同呀
你係中文字典搵到呢個解釋 再po上黎啦好無？

新詞黎 你揾英文字典都冇幾多有
但真係咁難明？ 連登仔日日核彈你地都睇慣 冇人真係當講緊軍事
根本果隻字放做abc 問你文中林鄭所講abc係咪意思 前文後理都會解到終極手段

字呢 係人用多左先放落字典嘅 人人都係字典外嘅字唔用得 字典就唔洗改版與時並進啦

鄭月娥要向歐美澳洲打核戰，香港超北韓，趕伊朗！

連登仔點9 up都得
但特首wo 廣東話咁多詞選黎用特登用個咁敏感的字

今次觸動晒外國神經，下台啦

上連登 勿認真 我幫你頂住先

主要係台灣 睇黎就真係好常用 但呢份經濟都有用 讀者係香港人 新詞就係呢啲渠道傳播開

呢個又係台灣 但似曾相識啦 我地連登圍爐核彈咪又係終極一擊致命一擊嘅意思
你不如解下連登仔用嘅核彈係咩意思

香港地大把中文用詞係受英文影響 比如杯葛呢隻字 咁搞法就黎變鄉下佬

鄭月娥係要告知全宇宙，宜家有至高無上嘅國安法，
特首有權派香港警隊去英美，拘捕發表反香港暴政言論嘅蓬佩奧同藍滔文。

唉 我#162有堆link 自己睇 明明自己google下再按去news就知
自己冇睇到就話中文冇

咁你當番話係網上睇到 睇下阻唔阻你理解佢意思啦
考慮講者身份黎推估含義係好 但你地真係轉哂牛角尖 糾結以為個詞只有市井網民會用
達官貴人,普通人用嘅字眼唔同 但脈絡邏輯其實咪又一樣

新疆省政府制咗啦wor, 當你個政府機關係獨立法人咁處理

公務員即時無糧出

鄭月娥用核彈恐嚇本來就係要吸引全世界注意，
鄭月娥係公開指責謾罵歐美時聲稱用核彈，
形同係飛機上大叫有炸彈恐嚇。

美軍係南海有諗過部署戰術核彈

細細粒炸島仔船仔果d

中港台都有 唔好再撐啦 成班連登仔大驚小怪鄉下佬咁

特首嘅意思係!! 金融(金溶)制裁

因為有核彈就會溶金 真金受高溫溶解
溶金發音就係 yung gum
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係金融喇
而做外交上同金融有關嘅新聞就係得金融制裁
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!金融制裁

輕鬆 謝謝大家

「核子手段」唔係「核選項」

你笑佢講錯term好過笑話佢9講軍事議題啦
實實在在有核選項呢個term你都因為人地老人痴呆講錯野 聯想唔到最合理嘅解釋

所以咪話咁多形容選個咁敏感咁冷門好多人都無聽過
鍾要唔係核選項係核子手段
正常做得咁高官都知咩係敏感字眼
有心講核武認左佢無咁樣衰 叫pr去咗兜無用架
死都兜話講錯冷門敏感term

沒錯

所羅門：禁止香港的銀行用美元結算，就是我們的金融核選項

一個官員亂噏完之後 就話係比喻黎解釋 有冇再柒d